「注册」定「注冊」？

iphone 輸入法suggests 注册，但好似簡體字黎？

註冊

申請
登入
登出

以下蝗語：
注册
登錄
注銷

註

順便講大陸嘅註銷
香港叫取消

注柒

注你老母大陸仔

唔同level 香港用吊銷

註銷文件
取消資格
吊銷牌照
用法唔同喎

兩個都錯

我諗要打得機多先會明
以前啲olg喺官網註冊會員
香港用取消，大陸用註銷

因為你打咗注 而唔係註
你打殘體咪出殘體囉

係access control 呢個use case 就啱

同吊銷完全係兩回事

Iphone打繁體字出殘體suggestion，奶共cook

無知真係好可怕

講緊會員系統嘅
Register
Login
Logout

翻嚟定返嚟

你打咗簡體囉
注係註嘅簡體

我打 注 出 注册（仲要唔係高priority）
打 註 出 註冊（1st priority）

Delete cancel revoke log out ban
注銷

申請用登出你用黎做動詞個表達情景係ok

注冊
注銷
名詞又係要用返

主要睇用係咩情景表達，
蝗語會撈埋亂用就真

係，蝗語會撈埋亂用
就好似質量mass=品質quality咁

Apple奶共你而家先識？ 擺用佢啦

罷同擺都唔識分

我用繁體輸入法點會出簡體字

你G唔G 正體keyboard係可以打簡體中文

注係本身有呢個字
注入個注

申請 (apply) =/= 註冊 (register)

講緊網站啲會員系統
中文語境係申請帳戶/申請會員，但英文係register

其實唔講物理，質量哩個詞已經包埋品質
有句說話叫重質不重量
質同量係兩個條件

撤銷呀

cancel果個位港澳台係用取消
得支網會用註銷

正解

申請係有樣嘢你想要而提出請求，例如我想申請做會員
到你提交文件嘅時候就係註冊/登記做會員

兩種語言翻譯要考慮語境，並唔係一對一直譯
何況一詞多義，中英對譯好多都無意思完全相等嘅翻譯

註冊係強調有書冊等實物白紙黑字登記，所以網件/軟件上香港台灣都係慣用申請會員，呢個係原生中文，支那人慣於濫用歐化詞彙先會忠於英文

條撚樣唔識用字就當係蝗語

巴打心水清
關我打錯字撚事咩，擺到明就係垃圾tim cook奶共，成班係度護主屈我打殘體，佢唔撚建議個「册」字出嚟我點會打錯
仲有我一打出嚟已經覺得怪怪地，即刻開post問，咁都有得屈我殘體

咩網？咩軟件？

同顯卡vs顯示卡一樣，google trends一眼睇晒啦

支那網一定係注册&注銷一pair咁用

異體字黎

象形文字係先有「册」
係描述緊兩條竹簡俾一條橫線串起咗

後來先再寫「冊」
不如話冊先係後來出現既簡化字

我見到啲comment扮哂識

《紅樓夢．第五八回》：「凡梨香院一應物件，查清註冊收明，派人上夜。」

講緊網站/軟件嘅會員系統，睇返上面對比先啦
公司/婚姻等等梗係用註冊啦

你結婚係註冊定申請
申請係要佢批准
註冊係基本已獲批准做嘅嘢
同埋注字跟冊字都係大陸字
註同注兩樣野
你可以望到大陸所有註冊都用注
香港只會用註

文盲就咪出醜啦

終於有人講 根本係一字兩寫異體字

連燈仔普遍知識低下已經係人所共知
加埋仲要唔識扮識呢下真係無撚得輸
巴打你頂住 上得child燈就預咗係咁

講緊網站/軟件嘅會員系統，睇返上面對比先啦
你結婚使唔使登入登出呀

你弱智少陣啦

以前冇internet就更係實物白紙黑字啦，而家網上都係用緊註冊，意思上都係冇變，各大網站都係用註冊/登記做會員，我就未見過用‘申請’

碌尻要出出入入

以前冇電腦更加冇optimization，咁係咪改善、改進、改良可以代替最佳化？定係你覺得周圍都見到嘅優化就係啱？

婚姻"註冊"署

成個google trends擺喺度，我夠知依家周圍都係註冊啦使你講咩，優化、顯卡、濫用「刷」作動詞都反cup咁好多年啦

屌，你都九唔撘八，我由頭到尾都係話緊你申請=註冊(#3)係錯，咁你知周圍都係註冊你仲衝出嚟柒，仲要拉到咁遠做乜L啫
仲有，其實好多詞語台灣都用緊，例如綁定､刷卡，咁點？又要屌埋台灣呀？

好撚無知。
「註」係「注」既後起字，繼承左「注」裡面關於登記、記載既意思。
所以用「注」冊係完全無問題，更唔會有咩繁簡之分。
又，讀中文既人一定會寫「注釋」而非「註釋」。

笑撚死，註係注既後起字，只係分擔左注呢個字裡面既其中一個意思。點會係兩樣野呢？
注比註出現得更早，而且完全包含晒註所承載既意思，我睇唔到寫注冊個問題係邊。

咁即係你覺得顯卡、優化無問題囉，多人用就無問題

濫用刷何止係刷卡，刷coupon、刷積分、刷點數
怪物重生 -> 怪物刷生
洗經、解任 -> 刷經、刷任
載入Rom -> 刷rom
甚至重新睇一套戲都用重刷

優化蝗語就唔洗問啦
顯卡我就不嬲覺得冇問題
細個最開始講顯示卡
講講下自己懶得講3粒音就講緊顯卡
個人經歷上唔太開蝗語事
至於刷呢個字
我就好自然將個刷字諗做重覆做一樣野
唔知你有冇以前買點
D點數卡係要擦條code
呢類要擦既野好多時叫做刷刷卡
仲有例如洗衫刷 鮑魚刷
基本上講廣東話既人都會聯想到刷字個郁隻手重覆行為
刷coupon果d的確以前用個洗字
後尾d人成日講洗黑錢 講到個洗字有黑轉白既意思
所以開始唔用洗用刷
怪物重生 -> 怪物刷生*（係刷新）
刷新呢個字都唔係新野
例如刷新紀錄
只不過意思演化到洗走舊野載入新野
刷rom就未聽過 或者我最多會叫插rom
重刷二刷蝗語太明顯就不了

Google Trends證明咗顯卡係蝗語，而唔係顯示卡嘅簡稱

以前啲game重複打幾萬隻怪一樣叫打怪，從來冇需要用刷，要強調重複係用「洗」字

刷新紀錄係無問題，我舊post都講過，但係怪物重生＞怪物刷新係遊戲代入感問題，正如英文係會用respawn而唔係refresh/reload，前者係形容生物，反者係形容冷冰冰嘅數據

支那terms好多係用錯咗地方，而唔係話冇呢個詞語或者有錯字，用詞要考慮語境/文化差異，係支那垃圾中文表達方式少，又濫用歐化中文

例如optimization只用係專業領域嘅軟件、硬件、生產線，但日常生活係唔會用optimization而係用improve，所以好多人話optimization=改良、改進、改善係錯，意思並唔一樣，optimization不論香港、台灣、韓國都係譯最佳化、日本最適化，而唔會係「優化」，冇咗個「最」字已經冇optimisation當刻達到最好嘅意思

其實係有問題
中文呢樣野部首賦予意思
註字言字部係解文字語言相關
註冊係將文字記載 係要用註
注字以水字部 最常用灌注 注入等等
而注譯多數會用注 係因為解作注入解釋
即係給予解釋而唔係記載解釋
註係後起字 唔代表注>註
註係古書都已經有記載
係因為以前人覺得注唔可以表達到註而創
當然一般可以話通假字
因為教人折每個字好麻煩
最好自己知咩情況用註咩情況用注
而唔係用注就叫識中文

引入其他詞語本身係冇問題，係大陸用語香港人反感啫，又唔見宅男､奧巴呢啲會有人出聲？但一講小鮮肉就會話蝗語
濫用？香港夠有啦，香港人都好鍾意乜都加個‘老’字㗎，老麥､老共､老尷，咁又要屌9自己友呀？咪又係因爲嗰樣嘢嚟自大陸囉
你唔好拉到咁遠，你話申請=註冊(#3)係錯就係錯，呢個係用法問題唔關蝗唔蝗語事

我從來冇話申請=註冊，只係一個網站會員系統用「申請帳號」比用註冊更合理，亦都係google trend見到最初嘅慣用詞
中國人登出用註銷，先至夾硬用埋註冊，虛擬嘅嘢何來書冊俾你註呢？

你一直強調申請 (apply) =/= 註冊 (register)又有咩意思？？
更多網站嘅會員系統係用"SIGN UP"，中文版網頁使唔使翻譯成「報名」？
如果你用註冊我唔通又覆你「註冊 (register)=/= 報名 (sign up)」？

咩都唔識就屈人大陸仔

咩網/app?

我仲用緊中大個粵音網 但冇電話版

册係異體字唔係蝗字
就正如鷄同埋雞嘅分別
你冇理由話雞係簡體㗎嘛

你#3個例申請對蝗語註冊已經錯啦，登入/登出 vs 登錄/注銷我冇意見，但香港一樣用註冊，因爲申請就係申請，註冊就係註冊
你話有軟件/網站用‘申請帳號’丫嘛，申請帳號比用註冊更合理丫嘛，我咪叫你搵個軟件/網站畀我睇下囉，我就唔見啦
仲有，註冊只係形式上唔同，只要註冊要求你符合咪得囉，關虛擬咩事？咁唔通名冊就一定要寫喺簿上面先叫名冊，我打入電腦就唔可以叫名冊？唔好笑L死人啦
最後，Sign Up都有註冊嘅意思，但申請就肯定冇register嘅意思囉

屌，所以咪話你申請同註冊都未L搞得掂囉，佢叫你立即申請意思係想你快啲提出呢個請求，你到下一頁咪一樣係出註冊嗰版

你知唔知點解我要拎十幾年前嘅網頁？？google trends俾你睇完又唔記得？

我真係唔知你個google trends做乜9喎

你都調L返轉嚟講，關聯字你唔L打個注出嚟佢L會suggest個册字俾你。
冇錯，「冊」、「册」係異體字，但都不能否認支那多用「注册」，而港台多用「註冊」，Apple/Google咪又係跟big data suggest俾你，再跟你typing習慣有啲adjustment，自己打錯「注」想代替「註」又唔L認